Juno首「禽獸」真係LIHKG主題曲 真小人vs偽君子

「禽獸」可說是一首關於咒罵別人的歌，歌曲段落分不同視點出發，首段是第一個角色﹝小人﹞去道出所有缺德的東西，如「沒有公德心，沒有秀色可餐便等於饑饉……沒有羞恥心、開口要講金、說沒有迷人銅臭會敢恥笑窮人難發奮……」這一段表現出個人的一種價值觀。

第二段是另一角色﹝偽君子﹞大罵他痛狠的那個小人，罵人的行為其實與所謂的小人無異。指責一個標籤性的禽獸有錯很容易，亦令人安心。內容同樣不堪入耳。故事慢慢伸延到兩人反思，小人口沒遮欄的行為看似衰格低莊，但內心有時羨慕偽君子自恃有高尚情操感覺良好就暢所欲言，以歪理當正理去演講。這是偽君子無敵的地方。反而小人完全不懂動聽地於世演繹歪理。禽獸一般解作無恥無德之徒，而禽獸這個人沒有秘密有所隱瞞，這才是崇高的情操。

你這嘴巴要給獸醫開刀
但我痛恨你便去咒罵你快落到地獄時辰就到
亦教壞細路 和你同路

見話兒便講有話兒便講 我用人話去罵人或比你更骯髒
禁忌全曝光製造歧視爽 我亦歧視粗鄙的你咒詛你很爽

沒有誰比誰高尚/更值得存在
人禽之別就在此
唔識求同存異只會二元對立嘅人同禽獸根本冇分別